女員工M痛想請假 男上司: 影衛生巾證明!

大部分女士都經歷過「M痛」，輕則心煩氣躁，嚴重起來要卧病在床，更莫論去返工。不少國家設有法定月事假，包括韓國，不過近日就發生一件令人側目的事件。一名女職員因月事不適向男上司請假，但上司得知後竟然要求她拍攝衛生巾以作證明，事件驚動全韓國，更引起人權自由的爭議。

月事假（Menstrual leave，俗稱M假）是指當女性因月事不適而無法工作時，便可選擇享有的有薪或無薪假期。韓國早在1997年已立法設立「月事假」，擁有生理期的女性僱員均擁有每月1日的「月事假」，不過仍然有很多人在申請假期時受到阻礙。

據韓國媒體報導，早前一名從事客戶服務的女職員，由於M痛因而想向上司請月事假，但男上司得知後竟然回覆她說：「我不懂女性月經問題，M痛不是應該到醫院求診嗎？其他公司更會要求女員工為衛生巾拍照，以作證明！」亦有另一位女工人在申請M假時遭到侮辱，要求她提早一日預先申請，否則照扣人工。

英國市場研究公司YouGov曾經進行一項調查，發現有76%的香港受訪女性曾經歷不同程度的經痛，當中更有93%人表示經痛會影響其工作表現，例如因為專注力下降、需要間歇休息，甚至只可卧病在床。
可是月事假一向備受爭議，至今全球只有數個國家設有法定月事假政策，這十幾年來本港不同團體也曾建議政府增設M假，但均失敗。

點解無J假,又話男女平等,
男人都有日谷住谷住

佢上司既意思係唔係要女員工影塊血淋淋既M巾證明自己M痛？

有啲公司請一日病假唔洗醫生紙, 不過多數歐美公司

影塊閪

係

其實m痛同m血有咩關係
我黎m都唔代表我有m痛。。，

畀我就影自己屙完屎加m嘅相佢睇
睇佢以後仲要唔要相

上司：一個禮拜請一次都得

影定咪得